配藥員好唔好做，me毒撚

有人做過話唔使對人岩我

我分唔到你幾時唔係假膠

專業倉務 數藥計份量對單 俾錯藥食完出事你就仆街

讀既好撚chur

毒撚黎講 咩都會好惡做

有工開先算啦

Supply大過demand?

全行pharm + dispenser 幾百人失業呀

不要再說了

西of course

仲諗入行 分分鐘萬寧都冇得你做

Agger

不安

走左仲好

讀緊
呢家grad都幾難立即做番醫院(雖然ha年年都請人),主要都係做番卓健/老人院個d人工都雞d衛生署個d正位通常可能十年請幾個(發夢見過係ha調過去)

巴打讀i大?

呢家已經有啲pharm撚做住dispenser先
btw pharm呢科真係比hku累死本來cu一間開已經好夠用

hku好撚仆街

收咁高分出來搵唔到工咁慘?

配藥員依啲下欄位 ... 隨時被取代

又化學 theory , 之後記下藥名藥性病理咁呱

依家死位嚟架 ... 又唔會畀人當你專業 但又要讀啲好專既野

更弊既係 職場飽和

唔該曬咁多巴打意見

有同行喎
垃圾 中藥

記得好似工會都屌哂鬼
但係總之有唔少人數都做唔番長工(見ha通常都係請pt/temp.contract)
有啲可能做住街房,私家診所,藥廠

其實主要係熟藥理,要清楚啲藥用途(醫咩病),副作用,drug class,allergy,有啲用具例如insulin pen,inhalers等等你要認識點用再教病人
但係通常用開既藥大約有500隻到

sor我指卓健,明心個啲集團診所

長遠其實都唔係幾想做

其實唔明點解仲未有配藥自動化糸統

有冇配藥員 / 藥劑師 答下我 ?

ive

成本問題掛
請一個人唔係好貴
你要諗下將一樣工作自動化
需要一定既金錢
如果回唔到本就不如繼續用人
所以未來ai首先取代既係高人工既工種
sor 少少

會 有fd上去讀
我覺得投資太大同風險太高
唔計學順生活費 要用6年時間去讀
返到黎未必考到牌
考唔到牌就真係食屎都唔掂

畢左三年啦
係讀5年但係大陸畢業時間比香港遲
畢完都要等一年先有得考
唔好以為個試好易
宜家浸大班友諗住限死大陸生合格率

做緊三方合作個d邊間唔講啦
得18間呢行好細
萬頭 冇辦法啦初時轉工咩都唔識
不過呢邊有樣好就係d人走得快
有機會升職

新加坡有
以ha咁官僚格同埋法例問題我相信都幾難搞